【惡法睇真啲】法庭無權質疑證供真偽

【惡法睇真啲】法庭無權質疑證供真偽

港大法律學院教授 陳文敏

政府屢稱移交安排有香港法庭把關，又指被引渡者可以申請司法覆核，法庭把關權力實際有多大？

相關新聞：10檢控官站出來「政府解畫誤導公眾」

港大法律學院教授 陳文敏：

當特首啟動引渡程序後，所謂法庭把關，喺聆訊過程中只限處理幾個問題，第一係請求一方向法院提出嘅表面證據，而所謂表面證供，唔需要處理證人講嘅嘢係咪真、唔需要質疑證供可信性、證人當時記憶有幾真確、係咪誇大，甚至唔需要理啲人係咪講大話，只要證供顯示基本上構成罪行，可以移交；法庭可以質疑控方有幾大理由提出檢控嘅權力好細。

另外，法院可以處理嘅只係罪行係咪符合雙重罪行原則，以及會唔會因為種族、宗教、國籍、政見而得唔到公平審判，政見問題唔容易證明，要提出好強烈證據，除此之外係死刑不移交，但法庭唔可以過問請求國對不判死刑嘅承諾。

就算被移交人士可以提出司法覆核、人身保護令，亦唔等於有足夠人權保障，因為特首最後決定係經過法院程序，法院話可以移交，特首咪移交，你係冇嘢可以覆核，因為移交令係行政決定，程序上冇錯，法院就要同意；而人身保護令係睇有冇合理理由拘捕疑犯，但你係會有合理理由，因為你要拘捕、遞解佢出境嘛。

上一則
上一則
吳靄儀：法官憂慮達到極點

下一則
下一則
港九新界小店自發罷市「做少一日生意為下一代出力」

10檢控官站出來「政府解畫誤導公眾」
保守派也拒撐政府
翟紹唐：擺法庭上枱外界對修例反應差「真係咁迫切？」
大律師公會：新增6保障全無用
吳靄儀：法官憂慮達到極點
港九新界小店自發罷市「做少一日生意 為下一代出力」
麵家老闆： 要帶女兒上街表態
醫學界千人聯署：惡法消滅真相
大學生日韓領館請願
灰暗中藝文界道具組打起精神尊子製「戰娘」諷林鄭兇狠
內地屢打壓創作 文化人憂自身安全
七成受訪港人反修例 46%欲移民
反送中直幡高掛獅子山
泛民守議事廳 保安收買人命梁君彥暴力驅逐5議員
黎智英籲上街：同中聯辦晒冷
回歸後最強陣 政府不合邏輯 上街捍衞法治法律界3,000人反惡法

Push